聰明到知道自己唔夠聰明, 蠢到諗唔到方法提升自己智力

人生最撚慘都莫過於此

究竟點樣可以實在地提升智力

例如 推理速度, 分析既深度同闊度, 短期記憶, 概念組合同分拆能力 etc....

唉

蠢唔緊要啊 蠢人都有佢既用處 唔洗太執著去提升自己既智力

提撚到咩 整定㗎啦
諗下點樣善用現有智力仲實際

蠢到控制唔到自己既欲望, 令自己成日有D至少都要有高智力先達成到既欲望

諗下點樣善用現有智力仲實際 <<< 作為一個唔夠聰明既人, 真係好難諗到點做, 個個人都唔同

執

我俾十點智商你

代價：
1. 俾十皮我
2. 贈送自閉症俾埋你

Deal 唔 deal

?? 唔明

接受自己唔係醒果班
真係唔緊要

而事實證明, 係香港要成功, 唔需要醒
至緊要識擦鞋, 巴結, 我地既狗官, 仲有凸手都係咁啦

自閉症 =/= 聰明

聰明應該係指個腦勁, 社交能力一樣高, 而唔係能力傾斜埋一邊

識擦鞋, 巴結 <<< 剩係ED已經夠晒高智力啦

蠢人唔會識睇穿人同討好人

做蠢人真係好撚辛苦

agger

正能量

純粹禁錯制

聽講係大腦成年後仲有神經可塑性，不過都係要大量操作運用該部份功能，同肌肉增生有啲似

愛因思坦有玩小提琴，控制左手手指活動既腦葉較一般人肥大，計算能力強既人動用既額葉範圍都比一般人大。

根據翻智力多元論同智力三元論，都係要做翻某啲範疇野黎訓練，舉個例畫圖jj既空間、構圖能力，都係要經大量觀察、經驗、實踐、選擇、排除先得出現有能力。

一個現代人突然掉佢去森林打獵生活都會變零技能要慢慢學，所以玩遊戲、藝術都係訓練、刺激大腦活動黎。

anyway, 認命吧

姐係要練....唉都岩既屌

食D咩可以幫到條"橋"變大

比較理性能力之前還不如先比較意慾層面，有時所謂天才（特別係藝術類型）只係比一般人更加"想"、執迷、有興趣、更渴望、更熱愛於某領域的人事物，以前哲學家成日都話，天才與凡人之間往往不是質的分別，而是量的分別，體現在認識歷程的完成度。

但有好多時候，面對緊既一d問題唔係自己既興趣/意欲層面上既野，而係d焗住要搞既問題，ed野就實在地需要個腦既能力

諗呢啲野把閪咩？
認真正視有咩技能要落苦功改善好過啦。

我都有同感, 其實一個人要發現到自己唔夠聰明, 係踏出左一大步, 但要點改進, 真係一大學問

有時我都會諗, 到底聰明人既思維模式同自己有咩分別. 如果到左佢地個境界, 會係咩感覺

哪怕只係一日, 或一個鐘, 都好想感受下

又或者判斷力, 好多突發情況出現既時候, 都好難做出準確判斷

反而事後痾緊屎, 或沖緊涼, 會諗到好多其他方案, 比之前做既決定更合適, 會後悔點解當時無意會到, 覺得自己做得唔夠好

以前覺得自己鍾意打機玩電腦, 自學速成輸入法, 雖然打得唔快, 但起碼可以打到文章, 同人溝通到, 已經好叻仔

但依家好多世界級駭客, 或者寫軟件寫apps既人, 原來都係十幾廿歲既後生仔(例如FB創辦人朱克伯格), 佢地可能會學過下相關既野, 但我相信大部份都係自學自己發掘, 同靠非一般創造力去成就成件事, 再睇下當年20歲既自己 會好自愧不如

i completely know that feel bro

有冇nzt俾我食哦
又諗起limitless套戲

返煲左N次

太聰明會唔開心
做個蠢人 簡單又快樂

判斷力, 組織力, 分析力, 集中力, 創造力, 記憶力

其實以前聽人講, 人腦只係發揮左十份之一, 仲有好大空間, 當然呢個只係好粗糙既講法

我相信改進方法係有, 例如上面條片有提及, 通過訓練, 或者一d技巧(如速記, 速算)係會有幫助

但成效夠唔夠全面, 對大腦開發到幾多, 又係一個考慮因素

又或者食ADHD所謂聰明藥, 其實主要係幫助集中力, 同會有副作用
(之前連登有相關討論, post主做左好多分析同分享用後感, 去推介人食, 最後因為太主觀既講法, 好多人覺得佢教人濫藥同一面倒屌佢, 個post無法再討論落去而收皮)

齊體黎講唔算係真正大幫助, 只有寄望以後科學有突破, 可以幫人類再提升一個層次

希望大家都講下自己有咩睇法, 同改善方法, 一齊討論下

其實好多真正聰明既人, IQ比正常人高既人, 都係有厭世同悲觀傾向

唔係話要去到好高層次, 但係人都想自己叻D, 如果有方法而成本同代價又唔高, 相信好多人願意去試, 我真係太蠢啦

記性差
記生字好難入腦
惗野又慢

首先咩叫聰明先
你到底追求緊咩先
想發達 想提升自我 同想輕鬆 已經係3個好不同方向

仲有成唔成功同IQ其實關係唔係咁重

呢個世界唔係咁多人可以知道自己既能力同定位 樓主知道自己唔夠聰明其實已經唔算太蠢 真正既蠢人係唔會覺得自己蠢 然後衝出黎柒

點提升唔知
但如果你繼續上連登
你既智商好肯定會持續咁下跌
對於聰明人來講，上連登等同on9行為
相反地講，上得連登亦唔方聰明
做人做狗自己諗

我諗我係現代曾國藩
天生愚鈍
透過大半世人踏實苦學
最終成就

其實知自己唔聰明已經好好架喇，因為人貴自知。不過要夾硬提升"智力"，不如話去 revamp 你接觸理解時物既方法，refresh 下經驗，可能會令你 connect dots 既速度快啲

1. 睇少啲 cctvb 韓劇，睇多啲書，外國新聞報紙
2. 保持開放心靈接觸新事物，同時强逼自己每事上有逆向思維，包括自己認為最簡單既事
3. 用賞析既心態理解身邊所有事物，嘗試找關係同共通點，思考唔好水過鴨背
4. 行萬理路 (唔係人人適合)
5. 搵個學習對象，請教下佢
6. 平時喺個别事情上，本來用邏輯多啲，而家試下用感官，感受，反之亦然

我地政府好醒喎

只係人地都唔係黎服務香港人

人地係黎消滅香港人

接受現實喇

醒可以改變既話，有錢果班一定壟斷晒

幾時輪到平凡人

就係因為唔醒，就要努力d

學多d野去幫助自己

認真答你。其實好多時醒唔醒只係睇情況。

反而好多比你醒既人做野係更細心，有條理有plan，會經常反思自己既問題同每件事既感想-lesson learn

其實好多聰明既人比你睇多好多野。所以當有事發生時好快relate到舊既知識做參考。好似返工做proposal諗ideas

有時你覺得人地轉數快。原因只係人地經驗多。

反而多去問多去理解多去問點解。唔好怕錯 試多啲唔好懶。咁你就會成為人地心目中既聰明人

識擦鞋, 巴結, 我地既狗官, 仲有凸手都係咁啦

咁樣其實係醒

agree

智力 定義上係提升唔到既
唔該諗方法提升自己能力...

我究竟有咩用呀

劈掉重練

心態樂觀就會容易開心

聰明人同蠢人都會唔開心
只係兩者唔開心嘅原因會有差別

其實食 retalin 有冇用？

見啲鬼仔食得咁過癮

其實我覺得人外有人 天外有天 一定有人聰明過自己 而聰明只係同人比較嘅姐

讀大學level math/phy/cs
不過冇人逼你好快會放棄

。。。？
讀得少書唔緊要 google下可以嗎

讀書，讀高d學歷

學管理，用現有智力同經驗去管理俾你更高智慧嘅人，將人哋嘅智力為你工作

效果因人而異, 同有副作用, 所以係處方藥

不斷學習新技能，尤其係音樂同數學
學好英文
緊貼國際嘅政治同經濟

聽講食聰明豆可以

唔會, 就算你透視一切, 智慧足夠就唔會唔開心
個世界唔會改變, 只係一個人要揾到自己舒服既位置同心態

蠢人冇撰擇權, 又連累人, 如果有得揀我想做聰明人

對象係邊度揾

籠統啲講，每個人，一事一物，都可以係學習對象。搞笑啲講，楊過搵隻鵰過招都可以學到劍法。
正經喇。你欣賞既人，例如大學 professor, 球隊教練，公司老板，家中長輩，(其實後輩都可以)個個都可以係。睇下你虛唔虛心學習。

聰明包含太多野，個人認為有抽象、圖像、語言、邏輯思維、記憶呢幾種基本
現實生活大多數人提昇唔到智慧好多時都係因為陷入死循環
舉個例，你講野唔叻，好多時候都會小機會講野，個區大腦就更加唔活躍
但係呢d野基本上可以通過思考去提昇
你無機會同人講野，唔代表你唔可以通過觀察、假想去鍛鍊你自己既表達能力
所以多d動腦根，點都有用

整定架 呢個世界冇你啲蠢材 點顯得其他人聰明

人蠢無藥醫呀

玩一樣樂器

有份洗廁所未做住先law
輕度弱智唔係咁易搵工架
生性喇

我反而聰明反被聰明誤
用唔到好多正常人功能
太聰明返工又冇用
一做蠢野就會爆燥
要食藥食返蠢個人
先同到正常人溝通
冇人會明